疑遭報復 生意大跌逾兩億

2018年06月29日

疑遭報復 生意大跌逾兩億

■紅磡站月台工程中，有工人剪鋼筋被拍下。資料圖片

【本報訊】中科興業負責人潘焯鴻接受《蘋果》專訪時透露，自2017年初向禮頓投訴鋼筋造假後，生意額大跌，由以往每年3億元跌至7,000萬元，大跌逾兩億，更因此遣散近600名員工。對於生意大減，潘認為除因他向禮頓和政府揭發事件，想不到其他合理原因。

潘焯鴻表示，最初於2015年中發現有工人剪短鋼筋，一直口頭向禮頓反映，惟未有改善，遂於2017年1月去信禮頓，及後禮頓將電郵轉發港鐵。同年9月他再去信運房局投訴。

潘稱，中科一直與禮頓合作，「以前好多大工程基本都接到」，當時紅磡站工程接近尾聲，中科很大機會承接沙中綫另一工程，但「落落吓標期間，突然話冇得落」；至其後的西九演藝綜合劇場和另一沙中綫工程亦「冇得落標」。

遣散近600員工

他稱對其公司的石屎結構工程質素有信心，但突然失去投標資格，他認為除因為關注造假外，想不到其他合理解釋，「我都好想問吓工程總監係咪因為咁」。潘解釋，因應事件加上整體行業環境欠佳，中科近兩年的生意額大跌，由以往一年3億元大跌至現時只得7,000萬元，更因此遣散近600名員工，只剩不足100名員工。

潘指，當得悉港鐵在提交政府的報告中遮蔽了其供詞後，他曾3次致電錄口供的調查小組負責人，對方均無接聽，再致電港鐵工程總監黃唯銘時，「佢cut我線」。對港鐵批評有人作單方面指控，潘反指港鐵「係思覺失調，我主動去接觸佢，佢掉返轉話我？似乎港鐵唔係想解決問題，係想解決提出問題嘅人」。

他又說，有其他同行向他反映，禮頓與港鐵現時向外界放風，「話我要挾、blackmail（勒索）要錢」，他澄清並無此事。對於有指禮頓一直不合作，潘強調政府和港鐵絕對「唔係吹佢唔脹」，因為兩者都可將禮頓放入黑名單，禁止投標及拒絕商業合作。

■記者趙雅婷、陳建平

上一則
上一則
中科踢爆禮頓要求刪片滅證 警介入查紅磡站工程人員欺詐

下一則
下一則
潘焯鴻：港鐵好似師奶嗌交

潘焯鴻：港鐵好似師奶嗌交

蔣麗芸大罵爆料人

中科踢爆 禮頓要求刪片滅證警介入查紅磡站工程人員欺詐

似乎港鐵唔係想解決問題，係想解決提出問題嘅人

做左幾十年人都唔知華人傳統文化 抵你冇得撈

2億換全港日後嘅安全
值得

這就是中國

係每年2億同600人飯碗

叫你俾廿萬換全世界安全你都唔制啦傻鳩

Problem maker

有做過MTR 工程都知道西到仆街
MTR所有野口講唔會出手做
開單出文件由承判商負責，出問題由你負責
有投訴你負責，加單做多左由你負責
只會口頭講唔會落文字，d野上次講完當無數唔認頭
出親任何事唔會認數

其實單野唔駛理由佢仲好

真係開始運作到出事 有人命傷亡

就會有

我就唔信地鐵會拆左佢再整過

到最後都係中科輸

濕鳩港鐵

為左兩億 到時出事條友唔死唔得
因為地鐵大判一定將責任推撚哂比班sub仔

隨時告佢誹謗，要破產

到時咪輪到狗鐵賴鳩中科囉
佢邊洗負責
你對上幾耐有睇過港共啲人要下台

肯定係有人無豬肉分玩攬炒

有巴打爆過工程界咪又係一樣咁黑暗

MTR唔會HEA得過AA掛, D野搵雜工簽去submit都唔會睇照批

我ok架
好撚抵

到時就上晒國際新聞

中科興業每年生意額得3億咁少?

咁希望傷亡既係你啦

諗起 #HKU 之前舉報中國女教授論文偽造數據 果兩位RA既下

華人世界,有良心既永遠都係少數

後尾點 俾人排？

到時出事
禮頓唔洗上身
中科就食晒，除時監都有得坐

一個好似去左BU做 但黎左個新上司好似係hku個面黎
佢唔洗tenure都似....

三十五人死，再歌頌消防黑警老解嘅拯救行動

邊有得你

有人會估到一間咁撚大既公司會take成層lum樓死幾百人既risk咩？
懶撚醒屌你老母

出左事就算公司執左都照鞭屍
拎返晒你簽過嘅文件，推你出黎頂
睇你仲信唔信得過時下香港法庭囉

每年計 一啲都唔抵

咁大間公司做埋啲陰質嘢 我話OK就OK OK

中科個高層驚上身先至岀嚟爆料
賠錢事小 刑責上身先大獲

無知一問,禮頓唔係澳洲公司咩
同之前689 間ugl有關係

咪弱智啦，到出事果時當時當友都搵夠上埋岸啦。就好似e家高鐵出事，邊有人屌過鄭汝華

個600人 唔打東家咪打西家 又唔係工程停，接到個間一樣要請人

This is China 華人特殊技能

Child登 乜鳩野用2億就換到安全

依家個問題係下次遇到有問題仲會唔會有人夠膽報串呀

其實係佢唔跟個玩法, 佢只係同港鐵提出就夠, 點解要驚動政府先? 你而家比班議員嘈到咁
拆左成棟野驗既話你間公司應該都要執笠

轉個牌頭咪又一條好漢

利申：仆街禮頓港鐵港共

哎 唔通未來就係咁

正常出事都一定推比下面公司架啦

唔係我咁貴請team人黎同我寫合約出事仲要自己攬番舊屎?

佢都唔會係咩出自良心先爆料啦 咪又係自保

利申鳩估

世道不明SO SAD

重有30年就要同大陸接軌，差唔多㗎啦 遲啲岀事死人數字都會跌

繼續赤化就岩架啦香港

工程界一向咁多痴線野
唔係大件事到佢覺得99%出事然後上身
佢都未必會爆料

精蟲佢就有兩億

唔係你俾緊係值得

拎香港做版比台灣睇，中國領導之下由國際金融中心變成一個歷史

立法會都唔用特權法去查
跟住是旦搵個個task-force同警察去查下囉
最後咪好似南生圍o既結論
D 鋼筋係冷縮熱脹自然短o左
無可疑

梗係啦
唔係咩呀

應該查到自己會食好多死貓 抄600人縮水咁多倍都爆

算啦，港豬係唔會理

你唔係唔知依家香港政府議會個班唔係要解決件事，而係淡忘件事就算

RA冇得撈
做假女教授

會理個班都比佢標籤矖反中亂港 大家攬炒就啱

I co
I
M

講到出口好撚正, 似乎港鐵唔係想解決問題，係想解決提出問題嘅人, 講得岩呀, 我出黎揭發, 你就屌鳩我 中科應該係備而戰, 今次有鑊都未必係佢上身, 佢應該有哂紀錄, 自己幾時發現有古惑, email呀信呀幾時通知又一定有哂record, 唔理佢係為自保定真係為市民安全著想啦, 但今舖一定要撐佢, 已經好耐冇見過有人咁勇出黎指控D大公司同政府, 香港人一直都買佢地怕, D錢又比佢地搶鳩哂 而家有死士企出黎, 唔撐唔得

良心! 你估佢想爆出黎咩 收唔足錢ja

是但啦, 總之一定要爆佢大獲, 老老實實如果就咁通左車我都唔夠彊搭

議員最緊張係下屆有無得繼續做
否決個班就係因為否決o左先有得繼續做
原因顯然易見

近來有個現象
就係咩問題都好
傾向解決問題o既方法就係報警
報o左警好似就可以解決問題咁
再同傳媒講
因為唔想影響警方調查
不便再講咁多
到最後
個問題係一直唔會解決

事情發展到咁，我估下先．．到時應無人需要負責．．．到時應只係有份報告話有做得唔夠好既地方，而由於要快點解決，所以唔會拆左起過．．只係會係咁而做少少加固工程，之後就委托一d就黎唔洗做或等退休既高級工程師同建築師去做Test ,簽個名就完左件事．．who doesnt care , 完美解決

閣下講到唔關你事咁
佢識撈,過到良心既話,你第時搭地鐵有咩事你就唔好屌喇,人地都係搵食者

child登而家唔欣賞人企出黎不特止仲串人冇得撈,
你的思想就真係秉承晒華人傳統文化喇

個老細咁樣上得電視報紙 預左以後間野收皮 佩服佢嘅勇氣

中國香港唔係浪得虛名㗎

咁你返大陸住啦
果度啲人好識撈
幫你踢爆啲仆街仲要畀你嘲笑
連登豬

冒死揭發事件輸埋間公司仲要比連登仔笑佢抵死無得撈，呢種更加係華人傳統

工程嘅人冇跟圖則做就唔岀奇，而我偏向覺得佢知道個結構都岀咗事，岀事佢就一定上身

咁係好事呀，證明資本主義同法治仲算健全。
講真呢個世界有幾多人真係咁有良心？ 吓吓講良心先爆出嚟，個社會肯定運作唔到。

而家起碼大家都仲會為自身利益爆大鑊，唔知過多幾年會唔會變到好似大陸咁，俾人屈完一劑仲要多謝國家。

到時有傷亡，只會搵隻替罪羊

中科呢單野，我尋日有聽佢上電台講
佢爆出黎唔係因為咩大仁大義，而係因為佢明知道未來沙中線出事，佢地一定會俾港鐵同禮頓擺上枱
佢地有講過，今時今日不過事隔幾年，單野搞咁耐都可以咁唔清唔楚，若果真係等二三十年後沙中線出事再爆出黎，成件事嘅交代狀況會比今日更加難搞清楚真相
貌似話係幫禮頓剪網筋嘅泛迅，聽中科講都好似唔關佢地事，以中科眼見，泛迅都好似係食死貓

AA 建築界淸泉

額外做多左 合理既 一定有錢收先

呢D野冇可能係sub-con自己決定要做, 因為每次落石屎前都一定會check, 咁樣都落到石屎一定係上面都同意, 其實我唔明點解監管果個唔洗咩鑊, 呢種風氣到底係幾時開始, 鉛水單野又係咁, 最尾好似話由個水喉佬食哂, 好啦我當你港鐵真係冇份同意剪, 咁都係你監管不力呀, 而家好似講到自己唔知道, 係下面sub-con剪架咋咁, 合約有寫明架喎, 有人上名架喎, 邊個上名, 咪邊個負責囉, 點解港鐵好似事不關己咁

成間公司執咗，港鐵都冇事
做到咁高級應該要學識得睇風向
e家累到自己公司又冇生意又冇晒啲同事

中科焗爆咋 學佢上李慧玲個節目咁講 十年後出事 本來同佢無關都走唔甩 帶定頭盔爆料

蔣麗芸大罵爆料人

唔好講到佢咁正義，9成係禮x兩年幾都唔找數，佢先爆大獲攬炒，如果唔係點解兩年前唔爆

佢尋日訪問都講左同一句野
同中共一樣解決提出問題既人

我講中科想卸責 邊度睇得出講佢正義

有無工程巴打出下聲
唔熟其實唔使扮知道
中科剩係判石矢，扎鐵仲要唔係佢
乜9怕廿年後塌左有刑責，籍口only
不過背後原因好有興趣知道

到時你坐地鐵 成個平台散撚左 你陷家產就真係笑唔出

港鐵曬鳩氣啦 獨善其身
仲話日日有人係site睇住？ 用屎眼睇？
永遠大粒唔洗負責 繼續坐係office 涼冷氣 ，到出事就拎條鋼筋用手扭扭下
佢個濕鳩報告一開始講 cut得5粒 你查條撚咩
你cut 幾粒撚有人理你 講大話用下個閪腦

咁又真呀，佢可能救左好多人

禮頓係簡稱

你覺得真係籍口?

支那畜生 都會做戲交人

唔會交港鐵 唔會交禮頓-中建聯營

咁會交咩人

港鐵呢間食屎狗

是西方民主國家一做比人解體左

唯有祝支共+港共同建制打手+港鐵管理層

全部死全家 生生死死做畜死
老婆仔女全部被人姦到死無全屍

中科話過有一個外籍港鐵高層監工，同埋2017年1月禮頓CC過佢封投訴email俾港鐵，但港鐵就一意孤行落石屎。
佢話個監工直屬黃唯銘，係黃唯銘左右手，所以港鐵同黃唯銘冇可能話唔知情。
報紙話個外籍港鐵高層就係沙中線工程總經理胡宏利。

有我地笑返佢

咪就係，唔講以為佢有份收錢，仲要大言不慚講到無問題咁，呢到係香港，唔係大陸呀屌你老母

居然仲有2百幾條傻鳩正皮左，連登仔真係弱智架

你都識請 交mtr，交maincon
刑責關sub仔乜事
唔通屈佢workmanship搞到塌月台呀

以為做咩咁勇 原來已經比人搞緊

唔係一味否定華人身份同文化，但職場上嘅所謂華人傳統淨返落嚟都無乜幾多好野

工程巴打，爆多少少聽下啦

利申： 同樣唔係果個西

依單？

議會陣線立法會議員毛孟靜表示，收到一名自稱是沙中線工程前員工的匿名投訴，指沙中線土瓜灣站其中一層月台樓梯附近的牆壁，懷疑以建築廢料混合混凝土興建。

毛孟靜表示，投訴人士提供3張相片，顯示土瓜灣站其中一層，往宋王台站方向的月台，懷疑有人以堆放建築廢料，再鋪上混凝土的方式，興建樓梯旁邊的牆壁。相片顯示建築廢料一包包地整齊擺放，在上面鋪設喉管。毛孟靜引述前線工作人員稱，這些建築廢料每個地盤都有，認為這樣整齊地擺放，顯示那些廢料不是垃圾，因為沒有人會整齊地擺放垃圾，但該員工對用建築廢料建造牆壁不感意外。

至於會否對建築物安全構成問題，毛孟靜引述專業人士意見表示，要視乎所用的建築廢料分量才能知道。毛孟靜又引述專家稱，有關建造方法是百分百違規、不合格，相信以這種方式興建牆壁是要節省混凝土，以及減少處理建築廢料的人手、時間和開支。

毛孟靜直言這樣建造與内地豆腐渣工程沒有分別，促請港鐡盡快檢查，並公開交代事件。

嘩，貪到盡，fat fat la

其實港鐵前線落場睇果個一定知咩事
但係佢地啲高層管理層諗乜就唔到前線話事啦

呢單野港鐵管理層一定知，但佢地嘅做法，感覺就係諗住沙中線唔出事就當無事發生
就算出左事再追究，佢地啲人到時都唔知移民晒去邊度啦
家下都無人追究到港鐵同埋禮頓，幾廿年後更加唔洗諗

樓上講得啱啱呀，而家唔追究

D蝗子蝗孫就會指責我地

我想睇佢冧多啲
死成幾百人就精彩

通車日行政長官去剪綵試搭

唔大獲都唔爆啦 一定見到有問題會上身就算少2億都要爆

如果係條沉管有事就好睇

唔樂比佢停 爆多d

AA去馬個下可能係鬆d
但做到出黎你又唔使驚
因為佢地唔似上面咁講MTR口講口賠
AA全部野都一定有晒文件白紙黑字證明先
同埋AA每件工程整完舊野出黎都有一班office人去睇
個班人有事會上身 佢仲怕死過你
唔敢講係咪好好 但至少好過MTR先

係啦係啦
知你睇透人心啦

唔會被人點相咩?

返大陸啦你

19判頭無一個係無辜

而另一邊廂 建制派否決用特權法查
咁撚癲但香港人繼續唔理

唔只工程
marketing都閪到死

之前做過單promotion又係開頭話乜都得
簽埋都唔認數
只係我公司唔係base香港同無錢同佢嘈

早兩個月仲夠膽死打嚟問仲有無機會合作
即刻串鳩佢再收佢皮

【豆腐沙中綫】禮頓與UGL屬同集團 689任內屢接政府大工程

烈士

如果佢係完全為自己 咁就完job退休移民啦 真冇上身 佢做到咁高肯定已經搵左唔少 搵個冇引導協議嘅地方搵鬼捉佢？ 前排殺完人都冇事呀

其實剪短鋼筋可以令個工程快幾多

係咩